［做人做狗］二級衛生督察

等緊written test

冇人報左 ？

今轉開放時間短 可能少人reg 掛
我見 2017 個post 都冇咩人討論

有冇人已收到written 日子？

巴打加油

巴打做緊？

咁快收到?
唔係上個月先截咩?

應該無咁快 都報咗
有無巴絲考過？ 喺咪好似JRE咁？

報左,讀食物

認真 HI流失率算高 不過捱到就神仙

係好撚高,依幾年都請成百幾個,有個退休請HI既人教緊我地,佢成日講
唔撚理嫁啦,過左3年就鳩HEA,依D先係政府工既態度

你讀埋PHD定點 諗緊報唔報CU RESEARCH

唔啦 我性格唔似呢類人

PhD真係一個promise黎

畢業搵咩撈?

有得走都走
份工好閪

咩都好啦
可能你個份 industry
Basically anything

要執死屍ga wor

你今年咩班

冇野，睇錯

等筆試 唔知有無機會

收written 通知係收信定email

讀PH 唔知有無用

只要符合job requirement, 最後都係睇written test同interview表現

有冇人已經收到通知？

Yup

好奇佢written 喺咪好似JRE咁

i love corpse.

you are hired!

走去邊
份工咁specialised

頭兩個posting9成做到你仆街

得呢份2a3o 係可以omit咁多point唔駛跳
無番咁上下西點會比你咁爽

都係考其他政府工啦

係咪升硬？

咁咪又重新黎過 ？

無比人炒就係

會炒人 ？

聽講啲paper 唔past 曬就即炒？

咁過到proba係咪即升？定要加一年service ?

閪工黎 好chur 架

政府工大部分係閪工，

你咁睇啦，

呢個位係讀理科既人理想出路。

讀理科一係做lab , 一係做中學TA ，

呢啲工人工低又閪。

有冇人收到信？

報咗 但未收到信

你做就即刻比人炒喇 pass呀仆街

Thanks 巴打

讀renewable energy engine既會唔會有機會
仲有一個sem grad

12 月 deadline 架
聽講 2 月尾會收信考written
大家加油

岩岩收到email written test加interview一日過

筆試轉左模式？

考mc ?

case study之後係interview做present

巴打你係咪搞錯左？你講個個應該係labour inspector

現職 好唔開心 希望大家唔好考

冇用 點解d人成日問人有冇用 好用係邊

on9 有同事做十幾年味又係好辛苦 味又係捱。
呢個職位跨在有白卡都唔一定比好位你做

一句講 好多人口裏說不 但我在為一位現職 我同大家講 我不停搵緊其他工

同意呀師兄
無邊幾個唔想走

利申：現職

去考其他部門職位？

多野做到死？

清唔晒會點？

但呢個位2年請一次，流失率唔大掛

比起其他部門好大

未做都已經唔想做 好清楚依個位幾難頂,但人工方面,出邊私人點會搵得返接近30K呀

呢幾年都係年年請

私人工梗係唔得啦，政府仲有好多工 不過入黎拎幾年經驗再走都得既

HI 同 RN 一樣pt 咁濟， 連workload 都差不多

(hku) major chem, minor biochem
報唔報得?

選pure sci逃生門之一

好撚大
年年都好撚多人轉部門, 或者辭職

same 師兄

現職too

冇事 部門衰 食曬其他部門的屎 又辛苦。。係頭果浸升得快。
image又差。工作量又大。

但為左錢 連登仔實狗沖

緊係狗沖 無父母幹 雖然辛苦都會照呻 但起碼岀住糧黎呻 香港地仲有舒服工咩

邊間?

屌你,想入ACO HEA住等放工多

中大

掛羊頭既nutrition 實際上係biochem主導

勁伏

呢個位其實係咪散仔嚟？

咪撚做啦 話2年1水 而家入去冇好位做架喇

pt 14 starting的散仔。。都幾散

hi同我呢個post 起薪一樣。。
但aco跳到14時 hi已經升左shi了
對於大學生 aco做成世真係不了

已報 果日打黎叫我報資料

補

你係咩POST 想入

呢個位係officer rank
不過好多post都冇下屬, 係食物鏈最低層
其實同老散冇分別

jre 其中一個 好忙。

。3年零後一個月5皮收到想點

要四年半。。

我大佬之前都係讀個course 2年到再加1年service就升1 wor 宜家改左?

pro dip係confirm條件
升級要confirm後1年service
出memo係半年後day back, 會back pay
所以要入職4年半先收pt 25

幾耐之前 總之宜家由入職計要四年半

Agree,4年半，但extra半年會出返HI1糧,pt 25

一份好辛苦的工 四年係好長的 同埋唔係四年就完。。。

有同期一個月辭職又有訓練緊辭

吹水天打雷劈

但三年後唔係已經冇人炒到你咩？巴打介唔介意講多啲

你話有冇可能。當然有。但細。
同埋我指的係三四年後 唔係捱完 而係開始

乜有得補資料咁好
之前遲啲啲都冇written

仲未收到email

confirm左唔係衰刑事都幾難炒
4年半後係開始定捱完視乎追求d咩
不過要上位升級都唔係咁快啦

佢話我淨係有畢業證書 睇唔到我讀過咩course 叫我補交

姐係可能揀相關科嘅人去written test 唔係個個都有

一啲消息都冇

等到頸都長

入到去做complaint 做到死 好多人做到拎白卡
呢一年hi 係有手有腳 識講野就請 如果你覺得你40年都可以對市民你就入啦

筆試難度都幾高下，篩走唔少人

屌... Eo rejected

唉 好想有份25k 以上嘅工

利申 18fg 加已收eo regret

absolutely right

你就想

入到先算啦

人地都話16個星期啦，無三月尾四月頭都唔駛旨意收到回音

岩岩收到email 3月4 PolyU written test

我朋友都收到, 點解我未有
上年都有Written test

星期日

18fg 收唔到email

有冇機會係分批send email呢
最驚係填錯野交漏野唔知, 咁又要下年黎過

唔係連Written test都冇呀嘛

Written test會派到三月中

你打去問左招聘組咩？

係呀

巴打唔好意思
派到3月中係咩意思?
即係佢會分批考試? 我朋友收到email 3月4日就考

我打去招聘組問炸 佢比左呢個答覆我

唔該巴打, 共勉之

岩岩收到written exam 既email
4/3考

我都係今日收到written test email
其實係咪所有有報嘅人都有得做written test

我都收到email了, 仲以為連參賽資格都冇

會跟科screen過

唉做得好辛苦

巴打，你入職無耐？
有幾辛苦？

走到好走啦

唔使諗!
pt 14 starting (27.5k)
4年保升到pt 25 (~50k)
又少人報的
offer位有幾多個?

唔怕辛苦d為錢一定選HI冇錯

收到written既介唔介意講下讀咩科？

未收到

未收到😷

8年後連通脹max起碼60k

冇信

收到啦終於

17年grad 12月報都已經有畢業證書 但冇寄埋去
淨係寄佐transcript 都未收到信
唔係報親都有筆試既咩？

我都係淨係寄咗transcript 但收到信
好似唔止一輪架可能下次有你呢
定係關major 事? 我見有人話會跟major screen人

我讀 apply chem/bio
我fg果時報都冇
不過做左兩年野再報就有得考

岩岩收到筆試
不過好似冇左邏輯個試？

巴打讀咩engine

現職唔少人讀呢科

3月4號有Written

2015年有Offer 但無要到
本身BSc 同MSc 都係Food
而家讀緊第二個MSc 捱多一年讀完

而家私人公司有43K, 但應該到頂
貪HI做4年有得升HI1, 到時應該有6皮

Written 你當考JRE就得，中英Essay 各一無咩特別

易能過中學做練習

收到written test mail,
做過4年地盤

environmental science hku

有冇人知色弱過唔過到body test?
我認唔到d波波圖但係排d15冇問題

10月尾11月寄信都收唔到回音嘅係咪皮已收

排到d15應該冇問題

讀咩科?

我想問派到幾時，deadline前一星期先寄信

我deadline前一日寄都有得考筆試

Environmental science

過左bar就無敵 大家加油

係收 email定mail

e-mail

其實written大概會考d咩架？

佢email有講

有咩要溫

我仲以為冇收到
去左SPAM 度

好在你有望一望

巴絲們有無特別準備

好緊張 但為左高人工 供到樓都要頂硬上

冇人考？希望有得in

好多人考

Final year hku food science係咪唔會收written?係major定final year問題?

。fg都收啊
之前屋企人都係fg入。
但唔知policy有冇變

你係咪無收到written 個invitation?

係呀收唔到 定係好似上面巴打咁去左spam我睇唔到

有機會 見到好似都幾多唔係好關事既科都有得考

佢筆試係派全家wo 岩資格 交齊文件就派筆試
係面試揀人黎in姐

真係難為佢地要睇咁多卷 400-500字有啲人寫到就加紙

final year未grad未有相關學到位
應該唔當有資格

你地寫左幾多字 我真係寫夠4/500就收筆 係唔係蠢左

有無巴打final year有written?🙏🏼

過唔到

人地叫你寫400/500 寫得多先蠢呀？

政府野梗係跟指示啦，班戇九仔懶醒以為考DSE。

Sad but true HI 2咁多tasks緊係要能收能放 乜都做多仲邊夠時間做其他野

仲未有Interview

閪工嚟喎，入去真係要諗吓，點都要捱過3年training
萬一太大壓力做唔住辭職，出返industry都好難搵返一樣嘅人工

anyway 加油

好心急呀

點解我冇interview

點解要咁對我

冇咁快呀？
唔係written 後8-12星期咩？

咁快有人有interview la

邊度睇到

上面個回覆啲人話有

姐係邊到 睇唔到

無人講過

Reject咗呢份工兩次
同班同學都有4個做緊

Between, 今水好多Freshman搞骨灰位同火葬場
長洲同上水屠場都要人，住得遠番工都辛苦，4am Report duty 真係

睇你番咩位

返上水長洲既，落左車仲要轉的士呢啲位，唔多駛OT,但可能預3個鐘番工放工，仲要4am 到

做環境清潔既，處理投訴既，OT走唔甩
睇你想點樣清File
有心做既果班（即係想快車上HI1), 9-10pm, 番6日

HI2係自殺率最高既職位
亦都係職工滿意度最差既位
好多時都覺得有2皮幾，捱幾年上去好爽
其實事與願違既好多

Hea 底既，一定做唔長，升唔到你份，日日睇屠豬電豬對腐肉

博既，又會上心過頭，自己OT到傻，大把沮喪位

大家去到荔枝角上堂就會感受到
唔係識哂Cap132 就算
更重要係心靈上既挑戰

做左之後你就會發現
喺旺角自拍祼跑，受到心靈創傷更少
相信極大部份過來人都認同

最後我行左第二條路，都好好彩個Career path 同地位都比HI好少少

邊個話有，睇唔到喎

唔識咪尻噏啦
冇新入職要去屠房骨灰位火葬場
長洲得一個位點會要人
上HI 1 亦都唔會有快車

利申做緊

返六日

唔好玩啦清
上HI I唔洗博架, 個個都係4年升

今年請幾多人？

所謂既唔駛博都好博

4年升就正常，勤力啲過到OU Dip就得
不過你睇下上幾Batch Hea 底請假請SL清唔到File果班升左之後去左邊

唔好當食環QA&S 無野做
仲有班Ombudsman 睇實

講得好！

最近好多去I/E同food位wor

講緊第3水

9up有個譜，HI1必升，4年就升（dip 合格），唔會有快車

4年 (其實係3年7個月過埋Broad)就係快車, 正正常常都坐到, 但至少有一班人自己走, 你問佢地咩事就知

HI張Dip 即係OU WM+Meat/Foods Insp喇, 唔難, 但2015 Intake 有3個人Fail

黎緊都有一水喇
準備叫班新仔Vet, 又要去拎信再去灣仔警署

清唔知唔好亂吹wor, 成個course冇人fail

有冇人讀完HD就做到？

唔係好明你講緊咩

讀埋master

識大把top up仔做

算啦,份份工都有人頂到有人頂唔到
以我所知HI除左人工真係狗都唔屌,但私人市場D工又低人工又狗都唔屌,
身為窮撚既我都要頂硬上嫁啦

私人市場D人工一開始係低, 之後做上去其實進取既話好好景, 不過要Standout 唔易

第一份工係Lab 當年唔過一萬 轉左2份工又讀書之後, 去左某Big4做Risk Advisory, 走果時53K 14個月糧

私人市場好處就係自由啲, 有下屬有話事權, 易請假見識廣同埋唔駛俾市民屌, 至少Busi trip 可以自己揀好少少既酒店

你自己睇下某幾間大廠既廠長, 佢地都係三十中但搵得多過HI
平時都係行行企企, 都幾自由

但HI 都有佢好處, 就係比較穩定

P.S. 讀緊第2個碩士, 有一個係Food, Rej過2次HI Offer

睇行業姐
唔係個個行業都咁好景
巴打點轉到去advisory 咁勁
一直都想轉過去呢D但冇RELEVANT EXP
下年諗住讀MBA先

係囉 冇啦啦點轉到risk advisory

我個行業絕對唔好景
只係工作表現比較積極同埋上心
機會黎就比其他人突出，最後拎到行內比較好既待遇

Advisory 方面，唔少大行都有
但係Advisory 唔止講緊會計，而係你既專業
我只可以透露Big4黎講 Food Env Chemistry都有
我係讀其中一門

MBA 方面唔係人人讀到
喺行業無咁上下知名度
拎唔到Reference letter 係讀唔到既

🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️香港Healthcare/pharma field 會唔會都有advisory post
我依家都係mnc到做title有manager
諗住儲多一年錢就讀個pt mba🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️
再諗轉行/轉工

有，有Team 喺Regulatory/Compliance 做Consultancy, 拎緊17個月Bonus

仲有Team 人係幫大陸上市藥廠去FDA 申請CAR-T 微球果類新藥科技

今年Financial year 佢地會派410萬Bonus
5個人分，有3個都係90後，呢單野成功左大把藥廠搵佢，真係上撚哂位

要睇你間MNC喺咪行業龍頭

個team同事係咩academic background同埋有咩work experience架🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️
香港呢行真係好冷門冇太多資訊

好distinctive 唔方便講
最young 果個hku mphil
某協會副會長
relavant 嘅iso pmp 6sigma 都有讀
有publications
上一份工都有好多achievement

有料既真係2-3年買到樓
一山還有一山高

申請專利果條team ？

幾時先出interview

Written test會考啲咩？

會唔會好technical

唔係過咗啦咩

應該出左信

日日比人問候

大多數人做唔過半年

出左email
想月入28k
4年唔on9保上50k 的記得入黎
(剩睇錢 想供樓的話 呢份真係唔差)

有無巴知喺咪一日派哂

照政府慣例 應該分幾日出

出左interview email啦

係辛苦 流失率可能有一兩成
但都有好多人做好耐
唔好吹水啦
利申：現職

咁幻想下自己喺第二日啦

完了吧，如無意外

有interview了

樂觀啲 application no.未到姐

收到interview
有冇人知帶唔帶基本法result 去好
我既result 已經唔知去左邊
同埋我記得好低分
係咪當日唔帶 去考過好啲

收到了
聽聞今水請好多人。
背熟食環個網好有幫助 大家加油脫貧

上面兩位係今日收到？

收唔到 屌

緊係跟分派嫁啦

即時無心機做fyp

揾定第2份算

其實未停過 不過份份都爭唔到 就黎去考散仔

巴打sick ball
28k起薪 4年保証5皮 max成世唔升都 pt 29又唔使考咁撚難的jre
18日年假 5天44小時包飯鐘。出面私人工可能辛苦多一陪 人工撚有咁高。

夠鐘死心了

今日有無派

共勉

唔好再諗啦 望下一份

如果無咩技能做HI 幾好，因為真係好易入，唔計Year2 未畢業果次，其餘兩次報親都有Offer

對比其他Officers, HI 唔算太叻，工作期間無咁易有挫折感。問題係入完唔啱做出番黎，銜接方面係無

不過長遠EPD AEPO 一定好過HI
階梯好類近而且形象正面好多
出到黎一樣有私人市場要

岩岩收到

係味多數請三大？

no highdip都有

有冇現職人解答

係咪仲未出哂？

好似冇得即場考

Email 話即場考 今年改左

我written寫到一夠屎咁都有得in

你都唔見咗份嘢咁唔即場考仲可以點

其實大部份正苦工技能出到去人哋都係當垃圾

EPD既title係咪講緊officer
不知幾時會請人呢

之前無考基本功 係咪姐係一定現場考？無得唔考？
死啦 姐係要溫

識人做呢個位做到俾人迫走

Oh 原來未考過真係要即日考
溫唔溫得切呢 洗唔洗溫得好深入 唔知呀求解答

點迫

aepo 仲難過考jre

Read your email carefully and you’ll know the answer

加油

aepo出左post

咁應該都幾垃

聽講面試派到5月17日完了，今日派到17日，完了

啱啱check email收到email啦
已經去到5月第三個禮拜in

應該唔係
我係17號後

今日打去問左,佢話仲出緊
唔知依兩日有冇,冇就去完grad trip先搵

出到幾時

有無報其他政府工？

佢話下星期一可以問下你個Statues喎,我諗就下星期1

緊係等ACO啦 CRE都未考

如果有ACO同HI II 你會點揀?

ACO: Hea, 低人工, 安穩生活, work life balance

HI II: 高人工但工作難度極高,返shift, 帶老母返工

唔好問啦 我個人就鍾意HEA既生活,緊係ACO
但,問題係香港搵萬幾蚊真係夠自己洗only,應該都係HI嫁啦

Hi 係19理科生翻身皇牌，可惜我翻唔到身

冇interview，輸了

shift 都係某d section要返(屠房 關口為主, 呢d位頂到shift好好做 因為唔使對人 毒撚正 又可以訓 )。同埋hi都係睇位。油位都唔少。呢家請左好多人 聽入面中同講區的工作量分擔好左 。至少比我家人前幾年quit時 好左好多。
不過講真讀垃圾乞食科 想脫貧又低難度 Hi不二之選

消息指聽日仲有

麻甩佬迫人走都係單單打打，瘋狂挑剔佢既REPORT/文件。面皮薄啲咪頂唔順，不過條友都成日遲到，做野多甩漏，成日帶麻煩俾人又唔認數又唔識認衰仔。

自己氹自己

唔算，JRE 要用EO AO 考難啲
我JRE 考我好差

HI Interview 年年都係一式一樣，相信係香港最易入既Officer grade 果20分鐘問果幾條問題就得左

Written本身已經易，Interview率又高
HI 易入難做

果個就係我，唔覺會有影響
本身空缺都多

讀熟食環/食安個網，睇下啲年報，睇下食環/食安中心相關新聞

都應該綽綽有餘

仲未有

唔喺岀哂啦咩

未 出埋依兩日掛

姐喺有人尋日收到？

做咩reject完又黎

HD holder可以嗎

呢啲基本野，個個都識，要記得FEHD唔係得食，仲有環

面試資訊唔講太多，但係你要知FEHD 面臨最大既挑戰，立法會FEHD被人屌既問題，你要知

Micro 到Cap132 既你唔駛識，但你要識個Whole picture, 包括願景，藍圖

你當自己係署長就得

報左但無消息

咩事要reject ?

有interview

你係今日收到？

我個同學都未收到

唔明咩事 係咪未畢業唔理

大撚把

等多兩日冇就算

係

我三大， 今日收

幾號in？

17/5

放棄左

應該唔係好關三唔三大事
睇written架啫

認同

我〇大
有無tg group

認同 我Ive都有

Ive有nutrition

冇面試，心死了

我星期三都收到email,16號in

打上去問下都得

佢點答

又答埋d 廢野

今次筆試廢咪冇囉

我都覺
你application no 係咩

收唔到

下星期仲有無

條友剩係識話仲出緊

你今日問過？

頭3年要凍薪？

無point跳搵鬼做

多隻香爐多隻鬼

我已經放棄左

放棄啦你班廢柴

我都冇

事撚但
今年報aco 算啦

問左，佢話派埋今個星期，冇就冇

唔想再抱期望 當我收咗reject

Ching你打左幾多次去

支筆生疏左

下年再努力

係咪年年都請？

唔知 我第一年玩就收左皮

我試過連續兩年有喎

今年唔得就唔得啦，多多藉口

真係無⋯⋯

咁唯有等下次

請問你們都是讀food nutrition MA?

等下年算

唉

想問現職既人，呢份工係咪真係好辛苦，壓力好大？

點解上年有offer唔要, 今年又再考過??

大同做緊 屋企人做過。
其實睇區 ssp mk kt 果d咪難做。
北區 黃大仙 沙田 咪易 。

女仔都多 大佬女朋友都係其中一個

做緊個油section。 一半時間係訓/hea/同阿哥打機 。。

係咪年年都請人？

算係 編制上少左好多人。。年年請 年年都有人走(lands epd discipline jre officer) 有幾多個真係當呢份工係永久職業 跳板黎的

即係呢份工做一世制唔過？

人工絕對可以一世 但高層西 有section好油 有section做到死 有能力的一早跳走

但捱夠3年轉perm 唔係冇人郁到你咩？政府好難抄人。

一定冇，頂多會interview 問你點解，你答得好咪照請

想問eo 用英文會問咩問題？中文個啲都可以臨場發揮但英文想準備好啲

Officer黎講HI算唔算最惡做？

會唔會用普通話問問題架？

黎緊有個HI I轉做司法書記
惡唔惡做你諗下

想問呢的指定science asso degree/ bachelor既工得個relevant master 報唔報得
Eg bba +mph
雖然好似冇成功例子

得 meet到最低要求
不過入唔入到就另一回事

之前仲有個hi ii revert返去低人工d嘅epi

其實年年請咁多人，多唔多人reject offer/好快resign?

HI 算多
唔係點會年年請人

升一級HI 1都不難？

但點解咁正 d人都唔做？

上司搏，你唔會舒服得去邊

因為唔係個個頂得順,你預個辛苦程度同nurse差唔多,但唔洗執屎執尿咁
所以好多人寧願出返去搵萬令蚊都唔留係到做

其實hea住做唔得咩？

呢4年冇得hea 。。
但i one唔升就大把世界 仲惡過署長

點解無得hea

因為要寫份report嫁,3年未過佢都炒得你,你會唔會hea做

即係所有post都係咁？點解d人成日話鐵飯碗

過左3年咪鐵

頭3年點樣先容易度過

都係捱,都幾多人train train下果陣quit
另外,一OT日返1,2個鐘都係正常

但政府工唔係話炒人好難咩？ 即使未夠3年

係,但都唔可以HEA,佢一寫花你份野就仆得街,遲下想轉部門,想升都唔撚得

咁如果唔諗轉升唔轉部門就可以為所欲爲

就係無大志無技能既理科人鐘意
大部分都係睇入職之後升一級既薪酬9衝去做

呢啲人Interview 死硬
連食環喺LC比人屌緊咩，未來做緊咩都唔知
Interview 第一個官已經過唔到

認真 想入睇返食環網
同睇有咩關於食環的時事 係基本中的基本

唉屌，考完筆試之後已經溫熟哂成個網但無得in

你呢種諗法真係好on9
一個office你覺得真係可以唔升就唔做野？有無咁著數呀，如果係就唔會有咁多人走啦，你估成個office得你一個HI咩
除非你想得罪曬成個HI grade既人，去到邊都人見人憎先可以咁仆街，如果唔係d野去到你到你有得唔做？
老實講HI只係一個高人工少少既散仔，有咩事都要自己落手落腳做，如果你keep住呢個諗法你一係就做唔長，一係就做得好唔開心，一係就做大仆街

其實食環網好基本，背熟去In 都唔會過到關
最緊要真係臨場要有理據有邏輯
要貼近FEHD文化思想

唔理啦 我剩想有錢生活買樓有個安樂窩。
點辛苦都唔夠我做地盤辛苦
條女都話我冇上進心 再係咁綠硬我 鬼叫自己讀乞食科

但問親 背網站同食環職能架構做咩真係基本必的野。。見香討D offer/現職post都係咁講

咪係
唔通知客踏上黎你office搵你
你話自夠鐘收工搵你上司頂咩
有時係你就要硬食
唔係hea 唔 hea做問題

個客

你自已諗吓啦
以為鳩背個網出黎就過到關？
咁小學生都In 到啦

說話組織技巧都好緊要
你唔係諗著果3個大Sir 聽你背個FEHD 嘅網呀？

無錯 基本嘢當然要答到
但係個board其實係更著重你嘅組織應對溝通同解難技巧
唔係話你背哂d嘢就請硬你

咁又係

其實第一日in係幾多號？

好似係8號

有無人今日見咗

in1個星期咁少？

唔係啦
利申18號

[member聽日in
應該第1日 [/member]

屌

請問唔考basic law嘅人大概in咗幾耐?
想睇吓請半日假夠唔夠
多謝定大家先

In大概20分鐘，但等咗好鳩耐

了解 多謝巴打
祝大家都成功

HI 1 升 SHI 平均要幾耐？

in完大約要等幾耐先有消息？

二級入職起計10年入zone 10年係識後台 12年快 15算普通 20年/+就得罪過上面
仲有i one王 寧願唔升因為si多左好多野做 要管一大堆人 人工又剩多左4個pt only.

讀完張diploma就4年升一級 pt25. 46k
(從未試過有人fail)
8年保送到pt 29 即56k
講真 成世唔升都夠做。
人工同易入程度黎講 邊有一 departmental grade係咁

宜家區加多左人 每個人負責的area細左。冇我以前做得咁辛苦
同埋入面都有悠位悠區。。唔好講到洪水猛獸咁。at least 新請果批11x人中 走的得3個到 (其中2個有更好的offer)
大家加油

呢次會請幾多人

應該都係百五人到 所以有心入 想脫貧的。比d心機啦。

無報到

冇我以前做得咁辛苦係指你本人定屋企人? 我記得你話屋企人做過

好似唔止3個quit咁少
其實呢d工男人做下都ok,女人如果想多d時間放係家庭，唔知做唔做到？

果個就係我 今晚同家母慶祝母親節返去屋企 借舍弟ac一用。。
我果時要照顧老婆同自己身體頂唔到返night shift (雖然好多人喜歡呢個posting 因為真係極悠 真正做野時間1/3都冇 ) 所以出左黎私人公司做 。做過重區重位(宜家我個area早已被一分為N 所以唔使怕)
宜家份工計埋bonus暫時搵得多過i one max少少
其實hi仲有另一個功能就係當跳板 好多人入左黎跳去其他dept。discipline officers eo 其他departmental grade 年年都一車車轉過去。

順帶一提 如果女仔有左bb/或男女有某d病 醫生certify過唔返得night shift。 當派到有night shift的posting時 可以request 轉。 。。

AEPO係咪預master or三大學士先好諗

巴打可唔可以講下出番黎出面做咩工？同HI相唔相關？做過HI出黎難唔難搵工？

下星期二In啦。
有冇巴打一齊

Add oil

真為左份人工先好入來捱....
而且唔係捱頭4年咁少....衰位勁多....見你係做得下野既,放心, 下下有衰位做
如果有其他興趣既, 都可以諗下其他部門/私人工

入既門檻高嗎

兩個月班聚 我有中同上一批入的都話走左3個定4個。 都想知女人做呢D辛苦工係咪有優待？

Paper work 多？

master應該係最低門檻，入面好多人有Dr.
高級既EPO隨時有Prof.加Ir

我諗今次又係10揀1左右

去到final in應該4揀1左右
入到final in都好穩陣架喇

我都想知呀巴打，可唔可以講多少少，好想quit

希望入到啦

做左政府就好少會出黎 我都係有貴人同少少底子幫手先出返黎。現職同食環幾有關係。 遲下可能會有接觸都唔定
轉部門黎講 hi都幾受其他部門歡迎。貪佢地捱得 又成日同市民接觸又執法又出field 派親posting都成車成車人跳槽 做跳板又唔錯 lands labour discipline好多高級人士都係前hi黎
一係捱到i one啦 i one唔打算升唔怕得罪si可以好惡。
所以HI其實就真係進可攻退可守的post
仲有個好處就係入面好多情侶hi組成衛生家庭 2個一級已經講緊100k一個月 除左豪宅外 咩樓都買到啦。利申:我未婚妻都係做hi時識

今年聽聞係史上最多人 in得正正常常就入架啦

原來仲有 final in in 一次己經好攰

應該selection interview就係最後

in 都冇得in

咪玩啦，in 你嗰班老鬼識條春普通話咩

快d in完入班
EH等緊你地大posting 我地先走到

屌，apply咗先知原來aepo咁撚難

好次得一次in, in完得就請

真係冇計，EO AO 果d 支筆又唔夠人地黎。HI 讀完書升 I 即到pt 25 真係好大吸引力，出面私人市場做QA QC十年都未必到HI起薪，人工差太遠。仲未計3年後成為CS perm穩如泰山。

但另一方面聽D fd 講做HI真係做到成隻狗咁，冇見一年個樣老左好多，身體差左好多。
我知每個人工作能力同抗壓能力都唔同，唔係睇錢份上真係唔會有人做呢D工。

肯定既係，相比其他要written test 既政府工，呢份真係鬆手左好多，我自己唔太識寫野都有得in。

我兩個中同hi都係啦 一個去左西位。一個去左好位。。一個晚晚同我mh 一個經常7.8點先收
咪同其他政府工Aco咁 學資咪做到西 拉巴咪爽到死

7.8 點先收叫夜？笑左

老老實實HI 枝筆應該係Inspector grade 最廢嘅
因為唔需要勁，Drafting 會有喺食環做嘅AO 做

其實本身讀Science 嘅枝筆都唔會太突出
我果個年代係AL唔係DSE拎中化UE 都B
考JRE都大敗

但考HI 真係輕鬆到痴線

我有信心唔Blacklist 我嘅話，應該報親都有Offer

利申：Rej Offer 2次

巨腸巴打

中化UE 都B好撚勁啦
係ao 唔夠秋
eo都未必有

因為出黎做野放低左支筆，寫左能力肯定退步左。

我當年考過EO 係Fail 嘅

有冇巴絲問咗幾時有消息？

7-8月

講真呢份咁易入，入唔到要反省下

巴打做成點

頭兩水做到隻狗咁，第3第4水還好

請問今年年尾有冇可能再請人
現職份工已經做到我好想走

實再開招聘，但你年尾apply預下年8-9月先入到wor

其實係唔係年年都請成100人？

睇嚟仲要捱好耐

你讀咩degree？

係咪7-8出信body check + 簽contract
跟住上幾個月orientation course之後落位？

我high dip入，份工洗鬼degree

聽新豬講好似係

咩係新豬
絲打邊個EH ?

新落位=新豬
我冇做eh好耐啦

升到咩位？

未夠年資，儲緊report

係咪會有final in?

First in = Final in

有靚女

想問下interview左既巴打 係咪要帶埋d cert既正副本去？申請果時唔係已經寄左次咩？

要帶正本，部門會用嚟核對你之前畀佢嗰啲副本究竟係唔係真

公務員睇黎又加4.5%。。
入職pt 14 就差不多29k。。

4年上48.5k
8年就過58k
真係好正 。。

供唔起樓的垃圾sci engine人覺醒啦好嗎

有無人去到唔考基本法？
但本身唔高分

我。得67分，廢事再考

好想快啲走，每日check幾次email
雖然知冇咁快

電話call

直接叫你簽contract?

以往係收電話叫你上總部簽約，跟住比封信你去驗身，驗完無問題就再有信寄比你，同埋話你知幾時report duty

師兄 知唔知LE伏唔伏？

Thanks

之前有個前輩入左去做
叫做政府工lo 其實都惡做

LE都無睇位 新界村屋工廈做到飯都冇得食

LE stands for ?

睇返新聞原來幾年前有人自殺死左。

現職既人，每日返工係咪要好高EQ，當自己係狗咁做就得？

嘩！你in之前無做資料搜集架咩
between所以連續幾年都請好多人入

你諗吓連登仔幾時會Call 食環

一句講哂睇錢份上
繼續捱
反正一個posting 俾盡都係2年

唔理啦 冇錢供樓 條女的老母已開始嘈。。人工真係好吸引
同埋好似上面內部巴打咁講 呢幾年請多左咁多人 希望每人的workload應該比以前少左 捱到變一級再算

投訴人話樓上凌晨晩晩滴水
唔知邊度滴
三無大廈
你會點做？

咁你點答??
其實都係睇你點應對，冇model answer
但當然現職既都有唔同做法

利申: 現職老鬼，第8水中

C&C 正

想問下現職既巴打佢收人係一次過收晒定分batch去上堂？有冇waiting list？

救巴打指導

唔該晒巴打

首先，你要知道條132入面有講過本署人員係可以朝7晚7有權入屋進行調查
但如果outside依段時間，只要市民唔俾我地入屋，我地根本冇法定權力入屋試機

回歸返你個問題
首先夜晚睇冷氣機滴水
第一，晚上睇好難去睇得清楚究竟係咪某單位滴
第二，晚上你冇得入屋，除非係住戶俾你入，否則你唔知住戶既資料 (因為妨擾事故通知書係要俾製造滋擾的人(業主/住戶)，但如果所有情況都出俾業主的話，有機會會送達唔到(eg. 業主長期居住外國))
第三，三無大廈好大機會連門口你都入唔到，因為舊式單橦唐樓會有閘係樓梯口，你冇鎖匙入唔到

解決方法(內部某d人既做法):
做法一
第一步，對有關住戶出advisory letter同係樓梯口/牆貼poster同派leaflet
第二步，可以留意每層有咩單位同揾定平面圖
第三步，如果真係一d好麻煩既個案，見到部冷氣機滴水，直接查業權出妨擾事故通知書後再睇，如果再滴水，出告票

做法二
不斷同投訴人講調查中，等到冬天
因為真係冇辦法解決

講真，其實冷氣機滴水係不治之症，早排申訴專員份報告根本離地on9，叫我地夜晚/凌晨去睇，有裝備去睇就話啫 同埋夜晚你叫一個女仔去睇冷氣機滴水係傻既先會理你

利申: 一個做到冇哂心機既老鬼HI上

師兄儲夠report升SI未

多謝賜教

同問
定師兄無求？
依個年頭 將多過兵
你肯跑，上面大把位

其實我問得依條都係比大家做個凖備
坐board既又點會知道民間疾苦

我唔會刻意求，排到隊咪上囉
report我本身都有老細肯寫
只係 上左真係咁好咩
到時你只係被更高層迫你做
你唔做又得罪上面 做下面班細又唔妥你
如果係出面，做上司係好事
係政府，做上司反而冇做細咁自在
你諗下，做又36，唔做又36，咁點解要做
其他人知你肯做 咪俾更多野你做囉 依家正正係咁
只有好心奉勸各位有意入黎之士
三思

做一級成世唔升都有pt29 仲要8年就達成 我制啊

似乎師兄睇化咗啦喎

利申：第二水

其實唔到你唔化
當你見住成班同期
肯做既，去哂d衰位 (鬼叫有report咩)
hea既，入撚哂d好位輪迴 (frontier，airport)
大家人工收咁多
升又未到你升
咁你自己問心，你自己想點

想問你地HI 係咪要跑數，例如一個月要有100張告票？

冇所謂既跑數
咁當然都要睇現場環境既
夠證據先告

做HI 係咪個個都買到樓，佢人工高升得快，做幾年必升1，捱到既話拎29都夠食。

HI份人工夠你生活Only
老一輩嗰d咪夠買樓囉 嗰陣樓價仲係below 4百萬
依家樓價閒閒地都6，7百
你覺得人工追到樓價升幅

啱啱又有人又再由SSSH去F

問心，我而家仲未知自己想要乜...

SSSH去F嗰個師兄係持卡者
依d咪就係唔炒得但又爆住好位d人囉

Btw師兄你既目標係咩先?

冇一個i 可以一個月100飛。除非鳩黎, 唔係上票會上到死。同埋人地一反枱png 你上庭 真係記到100%?呢家咁多cam, 你講錯半句都夠死 到時收warning就。 同埋跑得的多數為左升。新豬90%拎C report 架啦

呢個部門係搏人哋PG㗎咋嘛

呢d邊疆ie位出左名白卡收容所架啦…落區 ops位棧搞到兄弟

咁即係如果pea 做，正路就係讀書按章工作升1就算？

正路冇人會頭4年跑 因為升係講緊一級之後的report 做區每個馬房report 會allocate d A B C grade 新豬90%拎C。 你讀書就算拎C都照升i one 。比你A都冇用 咁A仔就梗係比d入左zone 的 i one。 而且新人有免死金牌。唔怕做錯

其實部門內白卡人數唔多
只係區 ops位唔想要嗰d人先去 (唔做野啊，名人嗰d)
其實嗰d唔係因為真有病 都唔明點解個posting機制咁有問題 益哂依班人

補充少少，不是每個馬房一定有A的
以區黎講 不是EH就一定 guarantee有A report的
因為俾唔俾A 好主要睇想俾個A邊個
例如上面講到明某區得6個A report
咁就一定會揀俾邊個 (大家心照喇，你係十叔契仔既就一定有)
到時又係一籃子因素去決定
然後去到HQ又會再睇 個broad會視乎情況會down/up份report既
所以你係區拎A report 去到HQ都有機會down左份report

至於HI two，只要你唔係中icac同紀律問題，你做到點hea都係3仔 report同包confirm
讀書只要合格就得 所以冇野好擔心

sor 可能1999

我以為讀書成績會影響個report，即係2既時候正常工作，1時先再諗搏唔搏。

咪傻喇
讀書其實只係為左你可以拎張cert
同你apprasial完全冇關係
寫你report嗰個係你direct supervisor
佢係唔會理你讀書讀成點 (除非你肥左佬要重考)

其實依家部門總共有幾多個1同2？

無聽過有人會讀唔到張cert比人炒

report呢家野，無識人係panel就有A都變B架je

師兄
我覺得有心搏就去盡
冇心搏就最緊要意志堅定
諗住唔搏但係到時見到有同batch 開始升，到時先再搏就難搞
利申：新豬

分開一問 請問今年年尾會唔會可能再請HI呢 同埋大概會請幾多

有無現職師兄知今次請幾多人？上次好似開左3，4班

傳聞請過百

好似係道睇過話仲多過上年

係就好
In 3個請1個啦不如

幾時先出offer

如果有offer，為左份糧，大家係咪奶鞋底都頂硬上？

其實hi工作係西同辛苦d姐
又唔係蝦阿婆 。良心唔使話過唔去

等offer既時間好痛苦

我啱啱番住新工等offer，搞到好冇心機做野

+1
希望有offer 雖然好似好對唔住新公司

好希望可以對唔住依家間公司

有冇人知佢係累積計分（筆試+面試），定淨係睇面試？

政府工嚟講呢份都算辛苦，同警犬有得揮，
日曬乳淋行街市捉老鼠，唔污糟地方唔去
不過請都狗衝，出面大把更辛苦但人工低一大截

做咗年幾，好想走了
上年12月考筆試等到而家
希望下個月可以見到大家

又唔使落手捉的 通常做pest 就叫fm 去搞。。最污糟都係d後巷同埋好垃圾的食肆
日曬雨淋就更架啦。有am車用算係咁。人工說明左一切 唔好話出面 政府呢到除左ao同 pro grade都冇一份4年包你50k的工啦 。

自殺個位係之前做過某藥廠PD

加油 大家努力脫貧供樓

有冇現職巴打講係往年係幾時開始派彩

兩星期後應該有消息

上年係七月第一個working day

想冇哂真心朋友咪考囉

想擾敵咪講句。

下星期二

好緊張
到底冇冇得辭職

打定辭職信

打緊

早幾日都唔得
無心機番工呀

我驚唔得仲冇心機返

已經準備辭職

想問下年幾時招聘

Receive call?

嚇到我既心都離一離

嚇到瘋狂mon post

屌嚇一嚇
如果情報準確下星期就嚟料

一齊入政府做人生贏家啦

食環係2867
幫你Check 左Org Chart

見以前好似都係無來電顯示既電話

如果degree唔關事，但master 係環保，請問都附合要求？

得啊。
有人讀social sci 。master 讀環境
有人讀環境保護相關的social sci/BA/minor 都入到

倒數5日

應該call 緊人 。。。
大家ready未?

咁快

有fd offer已袋。

Molamola

收咁多人 起碼call3.4日 加埋waiting list 好易

molamola

通常幾多日打哂電話？

冇offer揮手區

已收offer

咩電話字頭？

岩岩收到叫body check!!!

2867

有冇話簽約點？
幾時report duty?

凍過水

收call既巴打可唔可以講下幾號in

我5月18

唉今次PK了，早你幾日都冇

3。4日
再repeat 加埋人工入職 ~29k 4年50k
max 8年60k+
非神科唔使諗 即接offer。
唔鐘意做入黎再跳走(年中大把人當跳板去discipline officer..jre officer. prof grade)真正進可攻退可守

跟排名 唔係跟日子。 。下星期仲有希望

即係跟成績？

係 高分行先

希望5半前收到

好想改變命運

脫貧逃生門
下水就關架啦 請的人少一半有多。。

offer神

幾時body check？

offer神啊

等咗大半年，in完都感覺OK
到而家見住一個一個收到offer自己仲係乜都冇嘅感覺真係

冇咁快架 第一批一定係比暗盤/高學歷/outstanding

巴打而家做緊高層？

前hi 宜家同前老闆同事 仲有聯絡

收call了

Body check會check啲咩？ 要驗血？

巴打係唔係三大

下年cut一半是咪真

唔sure少幾多 但編制上就爆。同埋office 冇位

師兄而家做邊行

唉呢度得返我冇offer，
我出返去先

有冇考慮解降級做管工、小販管理隊、防蟲治鼠、助理文書主任...去做呢到巴打們既下屬

不了

求offer

Offer 神

無追po
想知份工係點嘅？

工作性質睇返招聘廣告
剩知人工就夠
加埋人工入職 ~29k 4年50k
max 8年60k+
非神科唔使諗 即接offer。
唔鐘意做入黎再跳走(年中大把人當跳板去discipline officer..jre officer. prof grade)真正進可攻退可守

唔講 但同食環經常都有交流的

工作內容總則就係乜X都管

人類生活見到既野例如食物、街、街市、餐廳、墳場都管

人又係乜X都管，散仔級既管工、小販、防蟲、ca aco、工人...非公務員既洗街、保安都要管

雖然工作內容真係咁多，但前途同錢途真係幾靚

前途同錢途其實一般
叫做搵到兩餐啦

好似話只要升左上大幫，夠長命既又冇人背刺你既
CI, 十叔就坐硬

想問係唔係一日就出曬offer

要十鳩幾年先有機升大幫
大幫人工又唔係特別高

最難係一級上大幫果關
真係會有機成世升唔到

我都想知仲有無機會

無咁快出哂既

希望做到同事啦

dogquote]工作內容總則就係乜X都管

人類生活見到既野例如食物、街、街市、餐廳、墳場都管

人又係乜X都管，散仔級既管工、小販、防蟲、ca aco、工人...非公務員既洗街、保安都要管

雖然工作內容真係咁多，但前途同錢途真係幾靚 [/quote]
每個section管的野唔同啦。。e.g. c and c 管下forman hea下hea下又一日。
我做過market 。果時d market assistant都幾好人 得閒吹下水食下野。但忙起上黎就pk

有d人係唔想升。做 ione 王算。
因為升上si的責任就多左好多 做eh要管6個i d file cmis要 si endorse 。。
i one王唔怕炒 個個都怕9左你 做的野少左好多。每日準時收工。而且si同i one差4個pt only.. 即一萬輕d。

食還幫

今次喺第二次考呢個post... 睇怕凍過水...

唔緊要 本身想研究下有咩出路啫

有無巴打知今日call 左幾多人...

本身想問，但見住條友收工

有人19:11收到call

但又話5點半就收工？

應該要星期二先有了

offer 神

offer god比我一次脫貧機會吧

咁大個仔都未發過圍
唔該Offer god

yes

屌你老母地盤做到死放工返到屋企都10點
聽曰又要返
人工又唔夠衛生幫
Offer god可唔可以比個offer我
黎緊有hi offer 戒丁半年

感謝
祝大家都順順利利

求offer神!

但應該人人唔同?

唔講以為你做撚馬shi 收撚皮啦好嗎

中7學曆都想做 大撚頭左d wo

LM

對上十年都無個係中7就做到啦

Lands ?

Offer神

Insiders仲未收到消息
琴日Outsider收call

咩意思

本身做緊政府 同埋 本身唔係做政府
姐係公務員與否
8～9號in都係公務員

你可能尾水 我地第一日全部cs

佢應該係轉做consultant

我想問有冇現職巴打知簽約連body check要幾耐？ 因為我想預定時間 睇下可唔可以淨係請半日假
唔該晒

Body check 要睇運
咁岩間診所多人有人攪3個幾鐘

唉就嚟崩潰

有無師兄今日有電話

每秒都係煎熬啊

守住個電話

電話一響就好緊張

唉呢個係唯一脫貧機會，心情好忐忑

而經喺職場跌跌撞撞幾年
就嚟捱唔住啦

巴打 邊有咁誇 我大把晒銀時同學考到紀律部隊幫辦
人工仲高tim 努力💪🏻

咁食環幫辦係易考過紀律部隊幫辦嘅

有頭髮邊個想做幟哥，自己知自己事，能力唔係特別高，只想考到食環環安安穩穩過一世

等到好頹啊

今日好似未有call 咁
各大forum, wtapps gp 都無反應

莫非已經派曬offers

睇見佢地做野真係慘過狗

今日係唔係未開始派彩？

Officer grade 既易考惡做

幾時有消息啊

收到offer啦

請問師兄你本身係咪公務員呀？

成班都係連登仔

恭喜巴打

THANKS 同事

今日都收唔到 係咪冇希望了？

脫貧.

收到食環電話了。

仲會打幾多日電話

有冇巴絲打知驗身咩
未有offer嘅巴絲撐住

有offer 嘅巴打basic law 係唔係好高分

好似72 總之啱啱好7字頭

今日簽約同做埋bodycheck了

祝大家好運

要做咩？

度高磅重驗尿測視力照肺再見下醫生係咁多

喺金鐘搞埋？

駛唔駛驗便便?

尖沙咀

no need

今日大約12nn收到offer，未收到嘅唔使灰心！！

朋友你係cs 定outside?

Offer 神
好冇心情工作啦

成日望住個電話

其實點解你地咁想做HI? 有冇諗過其實係會做唔黎，流失率又高。

乞食科教好嘅出路

offer god

No call

第3日啦

Offer god

知唔知會派到幾時

香討d人話call緊waiting list 咋。。。。

有冇人知insider要大概幾耐先知

姐係完左？

咁即係要疊埋心水準備考下一次

未派完

係咪真係分開派offer?

無做過政府工

下水聽講會請少d

聽同事講佢地insider好似係冇咁早

二級開始飽和？

咁outsider係咪派哂

想問下驗身難唔難過 係咪多數人都pass

唔pass你可以買定人壽，順便搵律師立遺囑
最後講低密碼比你後人知

我上網睇左好多關於呢份工既野，預左會超惡做。離唔開處理超多投訴，日日比人鬧，所有野要一手一腳做冇下屬，OT，shift，工作超負苛，讀書，太多Case處理唔到等等。做到冇哂life，飯都食唔到，冇一日係開心。

我相信做得呢個位既人，十個有十個都覺得除左人工叫ok之外所有野都係負評。

咩野服務市民，責任心，滿足感，都係假。

有冇現職既巴打可以分享下你地係點survive到，點取捨，面對以上種種挑戰係心態上如何適應，真係遇到D解決唔到既問題會點做?

利申: 即將入職既迷茫巴打。

一般都有管工、小阪隊、文書主任/助理、工人等做下屬的
當然係咪正常下屬就睇運

學勁上面會員話齋，做左一級時咪
除非你想搏埋上shi，ci，十叔，DD

我自己理念係咁：
因為有問題要處理所以先要請人返來，咁多年來都仲要請人，即係d 問題係解決唔到，請你返來就係吊下鹽水咁，等d 野唔好出事

簡單來講：唔好太上心，唔好諗住自己會解決到d 陳年問題

有冇其他師兄指教下

利申：迷茫現職

聽過色弱有機過唔到

即將入職既就唔好諗太多，係某啲崗位，你嘅職責只係要跟OM做，做唔到唔係你既問題

公務員係照本子辦事㗎咋嘛

同意師兄所講，唔好太上心

利申：我都係迷茫現職

色弱嚟嚟去去都係用同一本測試書

你真係有色弱嘅話咪背咗啲答案

利申：無色弱

份工性質就係做投訴
食環做市政, 接觸層面廣, 一定好多機會俾人鬧, 俾人鬧咪當佢發嗡風, 份糧又唔會少左

好多野唔洗咁上心, 返工做返本份, 有糧出就算
就算你賣身咁做, 好多問題唔係單單一個officer仔解決到, 咁點解要賣身俾呢個部門

要記住, 炒1個confirm左嘅公務員係極難, 除非你自己on9衰crime野
基本上你表現差到極點都抄唔到
既然炒唔到, 根本冇得輸
當然如果你自己過意唔去, 做返本份囉

呢份工頭幾年係會辛苦d
因為要返工, 又要讀書
捱過左讀書嘅日子之後就會輕鬆d架啦

心態同區情決定一切
記住有d野係解決唔到就解決唔到。。
有d區/section比較chur 有d區/section就好悠。。
入得黎9成人都係為左份糧/當跳板架啦。邊個咁犯賤想日日服飾d痴痴地的市民。
好似我以前咁 明明都幫個com解決左屎管滲漏的問題。但個com死都要我幫佢claim錢 staff com加omb 都唔入。

十個入黎 有九個都知有幾惡做
但十個都會話 原來入到黎 係比之前想像再惡做多幾百倍
個個入黎之前 都話為錢乜都得嫁啦
一日未入到黎 都唔好覺得自己頂得順

衰d講 有d人好彩就可以咩都唔理都冇事
但唔係個個人做到 對自己有少少要求嘅人會做得好痛苦

我就係人辦 你話我廢又好乜都好 仲未做到好似樓上d師兄咁灑脫
返工都好似抖唔到氣咁 做到八九點放工返去訓醒又黎過 根本係no life 而且你做得幾耐都好 d經驗都冇用 諗返當初可能做big 4 狗仲好

我而家都搵緊其他私人工 不過人工低一截 搵到好迷惘 又唔知有咩選擇
入左黎 望住份人工 但又覺得自己冇資格拎嘅感覺好難受

倒米都係咁講 條路自己揀 仆街自己喊

個個上大人都話上左I one, max咗人工真係唔錯㗎，比心機做呀

而家讀完書，confirm咗等過bar都講緊三萬幾蚊人工，讀非神科嘅係出面私人工真係唔係咁易搵呢個數

就入職唯有當跳板考其他officer

三思呀
上到一級到頂就

如果今日都冇call，係唔係可以等收reject letter

有冇得申請守墳場

D case 既增長速度快過處理速度，會點？係咪都冇辦法。

識揀

做唔切都係等爆架啦, 冇咩野

但政府唔係話有performance ledge 既咩？

盡晒力做都做唔切都冇計, 唔會因為咁抄你
不過d上大人會捽你

唔撚理

派晒offer未?

咁想問你地平時請VL易唔易，係咪好多限制，例如你跟緊d case 密哂冇空隙。

都易
不過放完假d野都係自己做返
所以放唔到好長嘅假

但你放假期間係咪都會有case refer 比你？

跟area, 個area入面d野全部case都係你

屌識玩

冇計 自己真係好似冇咩能力去拎份人工
出得去就冇諗過搵得返呢個數

急的咪做 太多做唔切咪由佢。 i one 唔做爆左都冇事架

上到一級頂都要成十年 唔係個個都捱到
年中見幾多i 做到極大壓力 食唔安訓唔著
日日行屍走肉咁
放假都要驚返黎d 野堆到山咁

為左份糧搞成咁 值得咩

其實confirm壓力已經細左好多
捱埋升I one個下就ok
到時本住唔升嘅心態就冇得輸

連登最叻 1823 申訴專員

唔拉阿婆 又唔拉其他人
咁咪唔駛做

拉阿婆果d係hawker 樓上果d識唔識分

8年到頂啦 。pt 29

其實，係有市民投訴先至要做野

其實我真係想one 29就算，再年紀大d心血少已經冇哂精力。

街市商人都好撚惡死
派中牛池灣

其實hi唔使蝦阿婆 大家唔同section。做的野根本唔同。
你咁講食環d護士 醫生 管工 aco eo ao eni wm 全部都中曬箭啦

重點係呢家黃大仙個十嬸得罪左警犬 。對住牛池灣背景人士 完全冇符

29 遲下都過6萬。。 。hea do又冇人吹得你脹。咁先係打政府工的態度

今曰收到了
媽啊 開心到返返下工跳左起黎
出左黎做野4年 都係得20k
冇Hi真係成世都未必有50k

多謝offer god

唔係打擊你士氣，你覺得自己會唔會頂得順呢份工，係毫無心理準備下會死得好慘。我身邊D現職同學都話自己做到成隻狗咁，朝九晚十。

利申: 同樣有offer，準備做狗。

正想講

當你返地盤朝9晚7 返六日 趕工時朝9晚10 Ot得半工 夏天曬到仆街 冬天做吸塵機時。
當你比前度嫌人工低工時長飛你去搵左件Big4友時。
當你就黎做野幫老闆含撚。
當你成世都搵唔到50K時。
當你比唔起人工時。
你就會明。。

窮就唔怕辛苦。買唔到樓就唔怕辛苦。呢3年唯有頂硬上。

解決曬

見幾個Ching 都話下水請少好多人
有冇人知今年年尾會唔會有機會再開
因為今水都好似請成百幾人

insider有消息未？

做aco

我明，唔係擾敵。

成日話年年出post幾多人apply，話為左錢乜都肯。呢D說話個個人都輕易講得出口。

鬼唔知4年必升1人工保證有50幾K係Sci乞食科最後逃生門，已經講到爛。但有D野唔係你諗得咁簡單。

正如你所講，你冇做返357年都咪話自己做得黎。唔講2015年2單自殺呢D少數野，以HI黎講，除左少數悠位，10個有10個都會同你講好想走，係用超辛苦黎形容呢份工，份工既惡劣程度係超出你既想像。HI既工作，係處理投訴層面極廣既集中營，工作係沒完沒了。你面對緊大量你control 唔到既野。

一份咁大壓力既工，影響到日常生活係必然既事，唔好話食無定時OT讀Pro Dip呢D濕碎野。你對自己有要求既，工作上心既，放工後真係可以放低工作? 連食飯沖涼訓教都冇哂心機，成個生活比一份工搞到不似人形，工作積壓既野未解決又黎新既，日日Loop，點可能唔崩潰?

錢係咪真係可以令你排除萬難? Sorry 唔係個個都做到，灑脫既人應付到係你既本事。所以我好明呢位巴打。

本身係私人市場做緊人工低既QA QC/其他工既西位，可能會二話不說入HI，反正都係西，倒不如西住咁高人工，冇話呢種諗法唔岩。

但我只係想講，想入職既巴絲真係要諗清楚。

識得有個上Batch入的舊同事 上次好似收左13x人到。。走左5個 入面有3個有更好的offer。應該冇咁恐佈的
同埋話Eh位界細左 比以前冇咁難做左。。不過都係果句 鬼叫我窮又廢咩

首要學識唔好上心工作
打份工暏

都岩 我知道其中一個自殺的就係睇唔開。。 當時佢對自我要求太高 佢讀大學1st hon train時又拎第1。太完美主義
打份工姐。糧照出 我又唔打算升 咁咪拖長D去做 做唔曬都係人手過少 冇事架。

前幾日派左啦 下星期bc

巴打，你做食環唔洗咁上心
咁樣做人仲辛苦

其實我reject 左offer，怕頂唔順，留返比有心考既巴絲。

幫朋友問 頭一Batch係咪派曬啦？
如果係第2 batch要等到幾時

仲有冇第2 batch 都成問題

Le 之前in過 group入面的師兄同事話做新界區的超級慘 仲慘過衛生幫的重重位

唔係話請150個咩？
計落咁多人冇可能一次過入曬職wor

有冇巴打記得要帶咩
係咪淨係身份證
收call嗰時腦細喺附近聽唔清楚

淨係id card就得

聽講無150個咁多

上年都分左兩batch, 不過第二batch 好似得廿幾人

第2 batch應該係batch 1有人reject offer

兩batch 隔左3,4個月

今日有無人收到call?

請問有冇人已經打咗去問body check result?

係話幾時可以打？

收call嗰陣話1-2日冇收到電話即係ok
簽約嗰陣話一至兩星期左右可以打去問
始終想快啲confirm可以安心辭職

冇色盲色弱一定過到
其他一律唔理

睇唔到波波圖但排到色版係咪都收得皮

點解我唔使睇波波圖？

你直接排色版？

聽過排色版係過到

都唔使喔
淨係測視力咋
btw 啱啱打電話問佐pass body check
嚇死me

我淨係睇完波皮圖就OK
見佢圈咗normal

clarify返呢隻係叫波波圖？

今日有冇人收offer?

絲打係邊間做bc嫁？

未入職先加人工

有冇命享都成問題。

mpf 係咪1k

5%

點解有得加既？

公務員加人工你唔係唔知呀

但Contract仲係舊人工既？

簽嗰時立法會未approve

清幾耐冇睇新聞

唔知道未開始返都受惠

我當年都係未入職就加人工

第2 batch幾時會收到通知?

現職既巴打可以講多D呢份工，我真係好驚，呢排日日發惡夢，係咁FF到時D地獄情況，我真係好驚做唔黎。因為入左職就冇得返轉頭。

上面D回覆話唔好咁上心，但唔上心又點做到野?

人係始終有極限，個個一日都係得24小時。如果每人每日收50宗冷氣機滴水，20宗食物投訴，20宗老鼠，20宗阻街，20宗千奇百怪野，就算係超人根本就處理唔切，仲未計讀書，咁可以點?直接同上司講我handle唔到?

你地最初入職，到今時今日都做緊既，中間個心路歷程係點?

個個都係打份工既心態,唔上心,唔好有責任心就係最好既防衛

一上心,例如,你好有熱誠去解決問題,幫市民既,我諗你好快會quit

其實唔使驚嘅
做做下就慣
我最近係咁俾人staff complaint都係咁, 冇咩特別, 死唔去

巴打介唔介意留TG，我真係好想搵人傾，我好想有個現職既講多d。

咁d case 咁多咁複雜點算？唔解決個問題市民都會咬住你唔放，定係係咁依話做左野，其實d野冇用既，都得？

我好驚⋯

位都未落就驚到咁
落左位點算
趁而家調整下心理啦
如果唔係驚你一落位就壓力爆煲

份工係辛苦既, 但個人既心態調整好重要, 未入職都已經驚, 落左位你真係會爆煲

如果你自己調節唔到既, 你都係唔好要個offer喇

你想知D咩

工作既惡劣程度可唔可以講多d，你點處理，理想同現實可以有幾大出入？

你做正確嘅事都可以俾好多無理嘅市民鬧
心理真係要調節好, 尤其係面皮薄唔襟鬧個d人

理想:
1. 可以幫市民解決問題
2. 市民覺得你係多方面都係專家
3. 市民覺得你係幫辦，有人管唔需要落地做

現實
1. 你做既事吃力不討好，幫完人都唔會滿意同多謝，仲要話你做得慢
2. 咩都識D，但一對住班professional就咩都唔係
3. 所有野都要落手做

暫時咁多

清, 你留tg? 我唔識留

清 仲要讀pro dip 喎 返工係一部份炸

pro dip 難唔難讀，多唔多人fail

一路做野一路讀係辛苦 沒見過人fail 不過都要溫書架

咁我哋應該都未見過人一日收咁多投訴

食物投訴係輪更制，一個月最多兩三日㗎je
(某啲區人多咪一個月一日，人少咪輪多兩日)

有冇巴打可以講下實際個ot嘅情況 想知係咪真禮日日朝9晚9

你做乜自問自答

有無第2 batch?

不是理科撚，冇得報

打錯左隻字 再問多次
有冇巴打可以講下實際個ot嘅情況 想知係咪真係日日朝9晚9

其實又不至於朝九晚九嘅

記得一樣野，到咗放工時間你要走都無人阻到你 (有突發事當然例外啦)

幫辦都係人，都有家庭/老婆/老公/女朋友/男朋友/朋友

都要有正常嘅社交同娛樂調劑一下

嗰日放工後無咩做嘅，鍾意咪留耐少少清下file清下case

約咗人嘅咪準時收工，做個好員工

想知係唔係五天工作

同埋其實training係點，未收到正式錄用信

係咪d野過左deadline 都冇事，同埋所謂既清下file清下case 即係點？

係

training 要上堂考試要pass

要知道所有野都有分 priority，同睇跟咩老細……有啲過左deadline都可以慢慢do，有啲未過deadline都可以chur爆你……但要記住一點，無野死得人，比人chur, 咪逐步做囉，唔識?咪問下囉，唔好諗埋一邊，死固執……

你落到好區都要睇係咪好位最重要係好老細，如果未入去你都壓力大到咁，我勸君不如唔好入更好……講真的

咁呢個好視乎你嗰件事係乜事

如果係告人嘅話，咁梗係唔可以deadline啦

清下file<--你做野好多時係要出街落手落腳做，咁做完都係office打下report，打返畀投訴人，上番minute比上司嘛

正所謂好位不如好老細

係撚

好正確。好老闆同你共同進退。。垃圾老闆推你去死
利申: 遇過2位好好老闆 個位垃圾到極點

新豬落位點都要o下架啦。
因為讀書同埋新手 基本上冇左2個半日做野
但宜家好少好少會日日o到9點。
啦重位加夏天加老闆摔加中food poi除外

遇到好老闆，你係唔會介紹同佢駁殺……日日落去玩大佢又點話……
如果個位好，但遇到撚樣老闆，你直頭想死

收到reporr duty信

Me too

我識fd 做。日日係後巷捉人。同小強, 老鼠做朋友

me too

19年會唔會再請人？

有無師兄師姐可以講下考試會出咩題目

咁快就問，清邊班

有無人有第二batch的消息？

而家EH跟著個pk自保王博升老細
150間LP,12個SP,PERMIT太多
點解咁清楚？因為跟足OM上report
可以咁講 File捽你之餘
COMP又捽 變相兩倍工作量
相反上一水垃圾位 跟著個絶世好老細

呢d老闆遇過 resign 前比左個伏佢。
最尾佢草唔到A仔 up斷左。
跟足om 一星期十日都唔夠時間做

據聞佢比個細既斷左條A
原來就係你

Call緊人嗎？

第2 batch call幾多人?

11月1 號3 班passing out
我諗11月都會開班

12月喎師兄

8月20日train第一日, 計番train 3個月, 姐係11月20日train完? 感計番預1個月比人辭職, 感應該約莫10月22日開始call第2 batch? 上年都係call多班, 約莫30個?

苦等中, 等完又唔知自己有無份, 只能靠有限的資訊推理分析下

呢度有無人同我一樣都係苦等中

第一水12月先完

如果無記錯, 上年第1 batch call左兩班, 第2 batch call多班, 前後3班。而今年第1 batch就已經call左3班, 感覺會再call第4班的機會好渺茫但打上去問, 又話招聘過程仍然進行中, 好難捉摸

我 等緊奇蹟

我都係, 希望有奇蹟, 已經第3次報

Wtsapp gp有人講今日收call

希望下個星期一有唔好唔要我呀

唉一齊拜下offer god 雖然都覺得自己無機會了

你個名

le 都係新界？

第2 batch offer係咪派晒

今年開唔開application?

我估都係

今日有冇人收offer?
見到whatsapp gp 琴日上午有人收offer之後冇晒動靜;
感覺派左好少位

上一batch 三班都call 咗2個幾星期啦，應該未call 完掛

唔係話得一班咩
好快就call晒啦
舊年都係

幾時call我

反而我覺得第2 batch offer會用細水長流式感出, 因為第1 batch offer有人試過晚上7點幾收offer, 正常文書主任唔會OT, 多數準時收工, 所以我推斷當時果位文書主任係被指派起某特定時間段內要call晒100個, 所以先要OT chur比佢

但第2 batch唔同, 第2 batch call的人少, 相對起第1 batch, 照道理應該有更充裕的時間去call, 所以作為文書主任, 既然有充裕時間慢慢call, 如果無乜特別理由, 其實唔洗同佢OT chur爆去call, 所以我推斷第2 batch會逐d逐d慢慢出, 相對起第1 batch唔會call等禁密

但whatsapp gp 有人係5:51收call 過左office hour

呢兩日都無聲氣但係

咪係;好似冇人收offer

我無入gp, 唔知wts group d人幾時收call, 只是從我手頭上現有的資料去推測

唔知佢開幾多班...
wtsapp gp 目測暫時得5個人收offer

你也等緊offer?

係呀;拜緊offer神

睇個空缺數其實第2 batch應該都係call 1班, 廿幾人左右
應該會好似上年咁12月入職

其實想問下係咪自從星期一有人收offer之後未有任何消息

想問各位巴絲 係味都係晒銀時背景

睇佢個 ad 寫明要理科/環保，小弟 engineering degree係咪 in都補返個 MSci

呢個post做乜咁多負皮

已死心, 準備報第4次

應該就係啦

嘩~考左咁多次

考一次都感覺好漫長

考到 考唔到 都要講運數

我都覺, 等待過程好煎熬

有無有call巴絲知咩電話號碼打過黎？

同路人先明 希望會再有招聘今年